%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-beamer}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\title{Fonctions affines}

\begin{document}


\section{Algorithmique}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{enumerate}
   \item Compléter la fonction python suivante pour qu'étant donnés les paramètres (coefficient directeur et ordonnée à l'origine) d'une fonction affine, elle renvoit les variations de la fonction.

  \begin{lstlisting}
  def variations(a, b):
      if ...:
          return "croissante"
      else:
          return "décroissante"
  \end{lstlisting}
  \item Tester la fonction avec \lstinline{a=0}. Pourquoi le résultat est-il faux ? Corriger la fonction.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  Compléter la fonction python suivante pour qu'étant donnés les paramètres (coefficient directeur et ordonnée à l'origine) d'une fonction affine, elle affiche son signe (par une phrase en français).

	On suppose que $a\neq0$.

  \begin{lstlisting}
  def signe(a, b):
      if ...:
          print("La fonction est ...")
      else:
          print("La fonction est ...")
  \end{lstlisting}
\end{frame}

\end{document}
